\documentclass[a4paper]{article}
%\usepackage{}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{interro}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{fourier}
\usepackage{multicol}
\usepackage{codesnippet}

\geometry{top=1.5cm, bottom=1cm, left=1.5cm, right=1.5cm}
\setlength{\columnsep}{1cm}
\def\etablogo{logo}
\classe{T\up{le} \textsc{st2s} \dots}
\date{21/11/2023}

\title{Devoir surveillé n\up{$\circ$}2}

%\newenvironment{copie}[1]{%
%\def\text\begingroup}
%{\endgroup\def\maxn{#1}\foreach\i in {1,...,\maxn} {\text\newpage}}
\def\maxn {48}
\begin{document}
\begin{DefineCodeSnippet}{contents}
\header

\begin{multicols}2

\thispagestyle{empty}
\calc y

\begin{exercice}5
Une entreprise orientée vers les nouvelles technologies peut fabriquer jusqu'à 600 tablettes chaque semaine. Les responsables de la cellule économie ont observé que, si un certain nombre $x$ de tablettes étaient produites, alors le bénéfice de l'entreprise était donné par la fonction $f$ définie sur l'intervalle $[0; 600]$ par
\begin{equation*}
    f(x)=  - x^2 + 580x - 40\,000.
\end{equation*}
\begin{enumerate}%\setlength{\itemsep}{15mm}
    \item Justifier que $f$ admet pour forme factorisée $f(x) = - (x - 80)(x - 500).$
    \item En déduire pour combien de tablettes produites l'entreprise réalise un bénéfice.
    \item Réaliser un schéma qui représente la fonction $f$. (On ne demande pas la courbe représentative précise, mais un dessin qui fait apparaître ses principales caractéristiques.)
    \item Pour combien de tablettes produites l'entreprise réalise-t-elle un bénéfice maximal? Expliquez votre démarche.
\end{enumerate}
    
\end{exercice}

\begin{exercice}7
Une athlète réalise un saut en longueur en prenant appui sur une planche d'appel. La trajectoire de son pied gauche peut être modélisée par une fonction polynôme du second degré: si $x$ est la distance au sol (en mètres) entre la planche et le pied, alors la hauteur du pied (en centimètres) est donnée par $f(x) =  -4x^2 + 28 x$.

\begin{enumerate}%\setlength{\itemsep}{15mm}
    \item 
\begin{enumerate}%\setlength{\itemsep}{15mm}
\item Trouver une racine évidente de $f$.
    \item Exprimer $f$ sous forme factorisée.
    \item À quelle distance de la planche d'appel le pied gauche touche-t-il le sol?
 \end{enumerate}
\item \begin{enumerate}%\setlength{\itemsep}{15mm}
   \item Donner la forme canonique de $f$.
    \item Quel est la hauteur maximale atteinte par le pied gauche?
\end{enumerate}
\end{enumerate}    
\end{exercice}

\medskip

\begin{exercice}8
Un centre commercial est ouvert au public de 8 h 30 à 21 h 30. Des études ont montré que le nombre de clients attendus à une certaine heure $t$ peut être déterminé par $C(t)$, où $C$ est la fonction définie sur l'intervalle $[8,5 ;21,5]$ par $C(t)=-15t^2+450t-2415$.
\begin{enumerate}%\setlength{\itemsep}{15mm}
    \item Combien de clients sont attendus à 10 h?
    \item\begin{enumerate}%\setlength{\itemsep}{15mm}
    \item Déterminer les coordonnées du sommet de la parabole représentant $C$.
    \item \`A quelle heure l'affluence sera-t-elle maximale dans le centre commercial?
    \item Combien de clients seront-ils attendus au pic d'affluence?
        \end{enumerate}
    \item Le directeur du centre commercial doit renforcer ses effectifs lorsque le nombre de clients dépasse 720. Nous sommes donc amenés à étudier l'inéquation $C(t) \geq 720$.
    \begin{enumerate}%\setlength{\itemsep}{15mm}
        \item Montrer que cette inéquation est équivalente à $f(t) \geq 0$, où $f(t) = -15t^2 + 450 t - 3135$.
        \item Montrer que 11 est une racine de $f$.
        \item Déterminer une autre racine de $f$.
        \item Donner la forme factorisée de $f$.
        \item Après avoir étudié chaque facteur, dresser le tableau de signes de $f$.
        \item Sur quel intervalle de temps le directeur doit-il renforcer ses effectifs?
    \end{enumerate}
\end{enumerate}
    
\end{exercice} 

\end{multicols}
\end{DefineCodeSnippet}

\foreach\i in {1,...,\maxn} {\ExecuteCodeSnippet{contents}\newpage}
\end{document}
